彭博：開真槍警指獨立調查合理

彭博：開真槍警指獨立調查合理

警察總部

香港抗爭運動持續多月，警方與示威者的暴力都有升級，其中一名曾開實彈的警員上周在警察總部接受彭博社訪問。對於示威者提出的「五大訴求」，他認為只要調查範圍夠廣泛，「獨立調查是合理」，又指示威者向警員叫罵，只是「表達對政府的憤怒」。

化名「Jacky」的警員稱開槍當天示威者用武器襲擊他和其他前線警察，他的小隊幾小時來已經使用海綿彈、布袋彈、胡椒噴霧及催淚彈等非致命武器，但示威衝突越來越暴力，於是拔槍發射了一枚實彈。他說：「那是我第一次有這種感覺——不是我一定會死，而是我和我的小隊會有事發生。那是我當時一定要做的事。」

Jacky開槍後被人起底，個人及家人資料都在網上公開，他在事發後兩日收到滋擾電話，有人威脅要強姦他的妻女，又有人說他們一家應該去死，網上有人懸紅50萬元取他性命。他很快就搬出警察宿舍住到安全地點，之後三周都沒有外出，連女兒在學校也被針對。

稱遭起底 女兒書桌被塗黑

相關新聞：保時捷播《榮光》警強拖司機落車㩒地押走

「我不後悔拯救同僚，但很後悔最後影響了女兒。」Jacky稱女兒在學校的書桌被塗黑破壞，也沒有再回校了。他坦言被起底對他帶來的精神影響，比起在街上面對示威者放汽油彈或擲磚更加痛苦，「我不知道我們的社會為何變成這個樣子」。他正在休假，而警方正調查他開槍一事，彭博社指他為免再被起底，要求報道時刪去開槍當晚的細節。

被問及示威者提出的五大訴求，包括成立獨立調查委員會調查警方暴力及濫權時，他表示只要調查方向不只是針對警員，他不反對。

他提到就如2012年南丫海難後的獨立調查，強調「獨立調查是合理的」，但是認為調查範圍「一定要廣泛」。

警方與示威者之間的關係日益惡化，Jacky指政治人物在處理問題時應該要做得更好，他說︰「我一直提醒我組的初級警員，他們（示威者）或會向你指罵，但技術上來說他們其實不是在罵你，而是在罵政府並表達他們對政府的憤怒。」

彭博社／新加坡《海峽時報》

扮乜撚野

開完槍想洗低
講咩都冇用
香港人唔會原諒popo

［行動］高人指點打破困局方法：火燒後欄

大家除咗上網鬧甴近平，仲有好多嘢可以做，為運動爭取勝利。

仲獨立調查？

獨立、調查就有得傾

睇黎佢已經成為棄卒

收皮

開槍呢隻賤種
上硬軍事法庭

而你嘅子孫
都會要債還

洗你老母底啊 你試下你個女比人用實彈射同姦殺啦屌

香港人唔會比你洗底㗎
開實彈就唔係得好多個嘅，要刮必定刮到出嚟

他說︰「我一直提醒我組的初級警員，他們（示威者）或會向你指罵，但技術上來說他們其實不是在罵你，而是在罵政府並表達他們對政府的憤怒。」

想出賣班靚？
啱既老散就係要黎出賣

咁其實係咪真係算支持？不只針對警員，但同時又要調查警暴濫權嘅Commission of Inquiry？

根本全世界都知獨立調查係基本野
而且到呢一步獨立調查亦解決唔到問題
因為已經好似送中咁衍生左好多問題

死condom仔 你老母啦開槍合理 你根本可以唔使開槍 合理你老母啦 有無良心呀 屌你老母 你個女慘都係因為你無能

你要補償
就跪喺地下
還返一槍
打頭

唔死嘅
再捉去坐監
勞改至死為止

仔嘅切Jer Jer
再捉去做偽娘
連同老婆 個囡嘅賣去做雞

咁就有得傾 原唔原諒

佢知道到時查佢實係第一個比人查 所以準備定後路比自己

黑警死全家唔係口號

軍人變節不原諒但可接受
歷史上好多場政變都係軍人叛變

證立大家係精神面上各界手足都做得好好

on9 嗰晚你地唔撚落車 直接開車走 點打你
又要落車又要開槍 嘈乜撚

Jacky稱女兒在學校的書桌被塗黑破壞，也沒有再回校了。他坦言被起底對他帶來的精神影響，比起在街上面對示威者放汽油彈或擲磚更加痛苦

技術上 情理上都係話緊啲黑警 有咩問題

Share:

RT:

死黑警從來無認真關心過香港人條命
講緊被死亡個案，佢仲係度冷笑、當笑話

老豆揾仔揾埋真仔囡就完美

開過槍 比人起左底 有埋老婆仔囡資料
仲要講 要求刪除當晚開槍（可能係誤導）唔好報
其實算唔算間接公開左隻狗身份

你死10次都唔夠呀

並不是警方與示威者嘅關係日漸惡化而係全香港嘅市民

想拉埋30000隻撚樣攬炒

解散+全狗隊即時列入入境處黑名單先 無撚得走再慢慢審

bloomberg

英國蛋糕比賽DQ香港人
因支那閪聲稱被冒犯 向大會投訴

大會DQ香港人嘅V煞連儂牆蛋糕
但金正恩&侵侵蛋糕就唔洗DQ
英國佬奶共雙重標準

英國舉辦國際翻糖比賽被大陸西篤灰

幫手上reddit推下呢個/或者巴絲推俾solomon睇

收皮啦

他說︰「我一直提醒我組的初級警員，他們（示威者）或會向你指罵，但技術上來說他們其實不是在罵你，而是在罵政府並表達他們對政府的憤怒。」

唔洗打飛機啦
宜家就係鬧緊你地班柒頭
黑警死全家

開完實彈想洗底?

假設為真，呢篇文嘅受訪者似係白色
但有白衫開真槍咩？

笑撚死 改變到你想殺人既事實？ 你開得槍 自己諗啦

多謝老豆搵仔

屌你老母

他坦言被起底對他帶來的精神影響，比起在街上面對示威者放汽油彈或擲磚更加痛苦

大家千祈千祈唔好咁做

你老味想洗白

扮白警
屌你用實彈射香港人，我就唔撚信你有苦衷
實彈呀屌你，置人於死地架

槍殺學生，天理不容、

哦

以後咪撚再話俾黑警聽佢哋跌左嘢，害撚死大家呀

獨立調查但唔比查警

（十萬火急）有咩同遊行一樣咁重要？！？！

成篇野我淨係睇到起底好有效

只係想攬哂全部黑警，咁自己就唔會上身

吞槍先

推

其實唔洗咁煩，我地係社拜買個人工島，三萬隻popo連非黃家屬擲過去，仲有藍絲，好想睇佢地係人工島玩人在理同撕殺遊戲

唔小心㩒錯掣負評左
想加酒㗎我

打錯左2個字 巴打好激動？

洗底呀？

好撚驚喎

睇埋咁既黑警洗白文，唔嬲到中風算係咁

手足都做哂野啦
系統化依加搵仔資料係重要出路呀

個女俾人搞驚撚到佢

令到女兒受欺負??
有無諗過中槍果位中學生同佢身邊既人感受?

Bloomberg幾時變咗大公文匯之流，成日放五毛假新聞，之前仲話啲支那人喺香港唔敢講普通話，明明中環一大堆

又想洗低
慳啲啦

反正佢講乜都係狗一隻冇得洗底
咪由得佢學下講人話囉

btw最近開始吹獨立調查風？

人地仲出緊糧囉
你唔洗FF

真槍得幾隻狗開過，接受訪問仲要講啲咁嘅嘢，係咪預咗俾其他狗欺凌

獨立調查唔查狗隊查咩啊？
屌你老母做得狗都弱智
我喺度同mon po狗講 你係200%會被清算
兩邊都會揾你祭𣄃

獨立調查係過程
我哋係要你班死黑警有後果

狗仔想學人洗底

坦言被起底對他帶來的精神影響，比起在街上面對示威者放汽油彈或擲磚更加痛

因無人性
比人起底就嬲
自己攞人命就完全唔覺得有問題

原來欺凌一直有做緊

太遲，你個日開槍又唔係唔開槍又唔係。根本609 612個陣就決定往後警隊係今次運動既角色。你揀左企係政權到，就冇灣轉

搵外媒洗底

獨立調查，由周家明，彭寶琴做法官

佢個女啲同學做得好

覺得有事發生就真槍 咁真係死係咪手榴彈呀

而家想洗白最低消費都要721,831篤灰同埋揭發新屋嶺暴行啦，唔洗諗住出黎9up兩句就得麻死黑警

啱 喺資源貧乏嘅情況下就係考驗人性嘅時候
雖然班畜生都冇人性嘅

我地係永遠會記得你10月1日對住一個中五學生開個一槍

痴撚線
睇下幾多家人仔女比你啲同僚虐待？

屌你老母 我係要你地全部死呀

棄卒

不過真係好多狗支持獨立調查 食人血饅頭

清算硬

新加坡《海峽時報》

總有Ｄ天真白鬼／諜
btw又開真槍又住狗宿
如果真有其人係人都知佢邊個

紐倫堡喇而家要，強姦示威者果班全部要公開絞刑呀屌你地老母死警甴

如果跟條例，所有開過槍都會停職確認開槍合理性

仲杜拜 大鴉洲夠做啦 之前仲吹風過話裝修緊又冇左下文啱哂比班condom仔用

唔篤灰點洗白都無用

即係佢覺得獨立調查佢會無事
可能係佢知道比佢犯警例/犯法嚴重得多既大有人在
但以依家班高層心態到時一定推晒班前線出黎頂

錯了，係真係鬧緊你地！

精神攻擊比起汽油彈更大創傷🤤🤤🤤yes sir

強姦他的妻女

拯救個被膠管威脅既同僚要用真槍，阿sir都幾垃圾

共產黨走狗走出黎扮可憐搏同情食屎啦

哎呦女女仲有冇翻學呀慘慘豬
比人射到重傷果個中五男仔都翻唔到憑咩隻狗女可以返學

唔洗妄想

放心，要清算一定唔少得你

good job

佢地口中個獨立調查唔係查佢地自己
係想查示威者，想拉撚埋你班和理非或者好嬲好嬲之後照返工間中捐錢去星火嘅港豬

開始吹風要獨立調查了
我地係唔會就咁收手
而家想查完就算？
一日無真雙普選 查完都無用

洗你老母底啊on99 fuck dog

他坦言被起底對他帶來的精神影響，比起在街上面對示威者放汽油彈或擲磚更加痛苦

大家知道應該點做未？

扮既者，班狗日日ot 又有得開槍打人不知幾撚開心

父債女還 可憐你個女有個咁撚仆街既老豆

蓄生賤種狗想洗底?

其實都係推個波去上司，君要臣死 臣不得不死，自己冇責任

訪問係警總進行，警察高層係要借呢個警員之口，開始將散仔推去祭旗。

想洗底？諗住被清算時可幸免？
你諗撚多咗

推！認同

習甴近平

到時上司會唔會話自己命令佢開槍？

點解要浪費一滴同情心係班畜牲身上
大把大好青年書都可能冇得再讀
佢個女最好丟返大灣區唔好係度浪費資源

他說︰「我一直提醒我組的初級警員，他們（示威者）或會向你指罵，但技術上來說他們其實不是在罵你，而是在罵政府並表達他們對政府的憤怒。」

其實真係屌緊你地啲黑警

啱
佢地一樣會玩攬炒
要獨立調查咪查晒兩邊囉
甚至原來到時所謂委員會原來成班自己人
咁咪乜事都冇

魯迅講得好啱
支那人生性鐘意調和
而家已經講緊解散警隊
咁咪肯整個獨立調查委員會囉
反正個委員會隨時可以自己控制

冇問題你叫你個女出嚟畀我向佢個肺開一槍我原諒你全家

收皮啦想洗底？

好多人等緊你個女快高長大

「我不知道我們的社會為何變成這個樣子」

......

黑警死全家唔係口號
你同你個女
光復香港之後
一定死
黑警死全家

荃灣 元朗 大埔？
其實唔多
仲要有個女既
好易刮到出黎